[真攬炒] 各行業裁員情況

香港航空: 400人
匯豐: 3.5萬人 (全球分3年)
Bauhaus: 100人
實惠: 裁減10%分店人手
莎莎: 裁員3%
皇悅酒店: 裁員60人

咁少

好多中小型公司count唔到

工程界呢?
會計界呢?

成績表

％個D 你乘埋個人數出黎啦

皇悅個集團係炒咗成100人

唔該晒

1. 飲食業
中式酒樓方面，稻香集團5間分店暫停營業，17間分店不做晚市時段；富臨集團旗下約20間餐館暫停營業，2,000名前線員工2月放3日無薪假。龍皇酒家2家香港分店暫停營業，員工放7日無薪假；彩福婚宴集團12間分店暫停營業，員工放無薪假；百樂門飲食集團部分員工放7日無薪假；囍慶藝廚酒家暫停營業；煌宴酒家員工放5日無薪假；百樂潮州酒家員工放無薪假。至於美心集團旗下的部分中菜館則縮短營業時間。

連鎖快餐店中，翠華餐廳4間分店結業。海皇粥店所有員工減薪兩成。非連鎖食店中，中菜館雲來軒暫停營業；咖啡店OAK by Choco Choco已結業；米芝蓮餐廳好旺角麵家亦將於本月底結業。

2. 零售業
珠寶店方面，周大福40多間分店暫停營業，員工2月放最少6天年假，以及1日額外有薪假期，同時不獲發放1,500元超時津貼及600元勤工獎金；謝瑞麟16間分店暫停營業，前線及後勤員工放無薪假或年假；六福珠寶員工則每周放一日無薪假。

美容業方面，經營女性時裝品牌「Veeko」及「Wanko」，並有「Colourmix」化妝品品牌等的威高國際，全體執行董事減薪6成；莎莎香港20間分行結業，三至五月基層員工減薪1成至1成5，高級管理層則減薪約4成，同時裁減不多於3%員工（約75人）。

至於家居用品店，實惠家居廣場的員工於2月至5月間放無薪假，中級及高級管理層平均減薪2成，執行董事則減薪4成。

3. 旅遊業
經營麗星郵輪、星夢郵輪及水晶郵輪的雲頂郵輪，中級及高級管理層減薪2至5成。

4. 酒店業
油麻地Casa Deluxe Hotel決定於3月結業；隆堡柏寧頓酒店傳將於下月結業，並將酒店改建為寫字樓；泛海酒店集團旗下的海景嘉福洲際酒店、皇悅酒店及Best Western均有裁員。至於四季酒店、萬豪酒店、喜來登酒店及朗廷酒店，部分員工放無薪假。

5. 運輸及航空業
3間巴士公司，即九巴、新巴及城巴皆削減班次，司機工時減少，變相減薪。九巴2月12日起已有近200班九巴路線削減班次，司機收入減少四千至一萬港元；有新巴司機透露原本每月可達3萬港元的收入，削減班次變相無法超時工作，薪金減去1.3萬港元。

水上交通方面，噴射飛航七萬元以上月薪的員工將減薪12%，月薪三至七萬元則減薪10%，而月薪一萬至三萬港元就減薪8%。

航空公司方面，香港航空裁員約400人，包括機組人員及後勤員工。地勤人員每月最少放兩星期無薪假；國泰航空由3月1日至6月30日期間全體員工放無薪假三個星期。

藍絲比人炒先計攬炒喎
唔好曲解cctai個攬炒既意思

sasa 唔係4成咩

少得可憐，可能比起上年都只係多幾個，好多同我地返送中又冇乜關係，本身經濟差！

噴射飛航話減薪嗰陣肺炎都未爆得勁，而家連港澳碼頭都封埋，有無人知間公司而家點？

你曲解喎

Source啲資料唔統一

停中国線咋？

依家就好似買左隻派息股咁
定時派發攬炒成績表

星島

其實年年都會炒人架啦
炒完過一排咪又係請返

可能炒埋我啦